曾患腦病教師 受聘後未簽約被炒

【大公報訊】記者謝瑩瑩報道：工聯會接獲一位教師求助，上班十天即被葵青區一間津貼學校藉故解僱，口頭說的「一年合約教師」竟變成「日薪代課教師」，校方拒不簽約。曾患腦部疾病的男教師向教育局投訴後，校方僅發給萬多元以日計算的薪酬，但拒付一個月代通知金。立法會議員何啟明批評校方行徑無恥，香港教育工作人員總會會長余綺華批評學校拖延與教師簽約，違反《教育規例》。

有過逾四年教學經驗的教師阿安（化名），九月七日前往葵涌葵盛圍一津貼小學，應聘全職合約月薪文憑教師一職，面試時向該校副校長提及自己患過腦部疾病已痊愈，並出示醫生紙證明身心正常可上班，副校當時亦無異議，將他錄用。同月10日，阿安向該校校長索取合約，校長稱一周後給予。但其後日子裏，阿安10次追問下，校長先後以「唔得閒」、「教職員放曬工，冇人整合約」等藉口推塘。

阿安續說，家住西貢區，來回葵青需三個小時，為上班方便，便在太子物色一出租單位。他多次向校長及副校確認自己的職位，校方答以「放心啦，下個星期就會簽約」，他於9月13日與地產代理簽下一年租約。其後校長聲稱不知他患過病，更抓住他在颱風山竹襲港後上班遲到四分鐘的把柄於9月21日將他解僱。整個解僱過程無正式解僱信。

余綺華稱，苦主於十月初就此事向教育局投訴，未能追討回一個月代通知金，但校方只給予他七天生活支援津貼。此事已轉交勞工處及平機會處理，兩機構均受理。她認為，學校拖延與老師簽約，是違反《教育規例》的相關條文。

工聯會：學校借意縮賠償無恥

工聯會立法會議員何啟明表示，涉事學校在招聘廣告、面試或事主追問下皆稱以「一年合約教師」身份聘請對方，其後又反口稱對方是「日薪代課教師」，借意縮減賠償，形容是「搬龍門」的無恥行徑。

何啟明稱，阿安是在沒有合約的情況下被解僱，因此差點被勞工處以「你連份約都冇，何來訴求」為由拒諸門外。該校無視《僱傭條例》，政府既然有份資助教育界，亦有責任利用勞工法例及《教育規例》規管，不可任由類似學校繼續「無王管」。

教育局發言人稱，於九月底收到有關投訴，已即時向學校跟進。局方會繼續與學校跟進及提供適切的支援。

根本就係因為佢煩撚到閪咁，校長先頂佢唔順
然後就將被炒既原因意圖推向校長歧視佢有腦病

驚人歧視佢

教畜狗咬狗
有咩可憐
抵死

有病？把口咁臭

正路公司比左份約簽完先叫你番工啦，係啲學校先咁屎忽，要你八月中番工，九月先出糧，甚至之後先比約

搵工賊會?

教畜人工咁低轉行好過啦

冇簽合約都唔俾問

教學根本係一盤生意

邊間呀

係都揾民主黨教協啦
真係抵佢

可能佢本身係藍絲

行內一直有人四圍揾教席R賠償
又真係大把校長諗住唔係自己錢
跟例照俾當送走瘟神
助長左呢類仆街呃飯食
呢條友明知自己身體未必捱到就咪誤人子弟
你成日要請假校長唔出聲家長都投訴
冇理由入行前唔知
你話唔係另有目的真係冇人信...

仁立？

你睇返個timeline
10/9第一日返工，校長話1星期後先俾到合約，即係17/9先有
但佢21/9已經俾人炒
即係條友未到17/9已經問咗好多次校長（篇新聞話佢問咗10次）
你試下約人食飯
人地話下星期食
然後你就日日問人地幾時食飯
你都覺得煩啦？

更抓住他在颱風山竹襲港後上班遲到四分鐘的把柄於9月21日將他解僱。

同埋佢既解釋好明顯準備好
例如勞工處用無合約唔受理

根本熟手專攻合約問題